%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Experiencia Laboral}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {ANALISTA DE SERVICIOS} % Job title
    {AFC Chile} % Organization
    {Santiago, Chile} % Location
    {ene. 2021 - Actualidad} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Encargado del desarrollo de soluciones web para la gestión interna de las unidades front y backoffice de AFC (PHP, JS, JQuery).} 
        \item {Manejo, extracción y análisis de datos para la gestión y toma de decisiones (SQL, Pandas-Python, Pentaho, DTS).}
        \item {Automatización de procesos, como: notificaciones masivas vía email, ETL y validaciones (Pentaho, Python, Jenkins).}
        \item {Administración y configuración de Zoho, y gestión con proveedores (Totalpack, Crossnet).}
      \end{cvitems}
    }%---------------------------------------------------------

  \cventry
    {ANALISTA FUNCIONAL PROYECTO RENOVACIÓN TECNOLÓGICA - BENEFICIOS Y PAGOS} % Job title
    {} % Organization
    {Santiago, Chile} % Location
    {sept. 2018 - dic. 2020} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Encargado del levantamiento de procesos, reglas de negocio, notificaciones, reportería e integraciones de la unidad.}
        \item {Diseño de pantallas y desarrollo de casos de prueba (Jira) del nuevo sistema core de la empresa.}
      \end{cvitems}
    }%---------------------------------------------------------

  \cventry
    {ANALISTA DE OPERACIONES - BENEFICIOS Y PAGOS} % Job title
    {} % Organization
    {Santiago, Chile} % Location
    {sept. 2016 - ago. 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Encargado del correcto otorgamiento del beneficio de cesantía a todos los afiliados que cobran el seguro.}
        \item {Responsable de la carga de datos críticos para el funcionamiento del sistema core.}
        \item {Extracción de datos para el control y toma de decisiones del departamento de Beneficios y Pagos. (SQL, Macros)}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {ANALISTA REGULATORY REPORTING} % Job title
    {Scotiabank Chile} % Organization
    {Santiago, Chile} % Location
    {jul. 2013 - sept. 2015} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Encargado de la correcta generación, validación y envío de reportes normativos a la SBIF.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------


\cventry
  {INGENIERO DE PROCESOS TRAINEE} % Job title
  {Banco de Chile, a través de Fundación FEN - U. de Chile} % Organization
  {Santiago, Chile} % Location
  {nov. 2012 - may. 2013} % Date(s)
  {
    \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Levantamiento de procesos del área de clientes del Banco de Chile.}
      \item {Automatización de procesos y validaciones (VBA Excel) para área de Reportes Regulatorios}
    \end{cvitems}
  }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
